\chapter{Nichtfunktionale Anforderungen}

\renewcommand{\theenumi}{/NF\_\arabic{enumi}0/}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}

\begin{enumerate}

\item Transformierung des Knotes muss durch die Maus möglich sein % Funktionaler Anteil? % Bedienung mit PC-Standardperipherie muss möglich sein %
\item Im manuellen und zentrierten Kamera-Modus muss die Kamera mit Hilfe der Maus oder Tastatur navigierbar sein (Drehen, Zoomen und Bewegen) % Funktionaler Anteil? %
\item Das Spiel sollte unter normalen Grafikeinstellungen immer mindestens eine Bildwiederholungsraten von 30 Bilder pro Sekunde haben 
\item Grafische Gestaltung der Knoten soll die Übersicht des Spielers nicht einschränken oder verschlechtern 
\item Soll bis auf die Installation von .NET ohne Zusätze lauffähig sein. 
\item Übersichtliche Menüführung, u.A. durch den Einsatz von Alternativen zur Navigation über aufklappbare Listen. % Funktionaler Anteil? %
\item Intuitive Spielsteuerung, welche auch durch Ausprobieren schnell erlernbar ist. 
\item Erweiterbarkeit durch Einbindung von Internationalisierungen. % !!! %
\item Einstellen kontrastreicher Farben für Menschen mit "eingeschränkter Sehstärke". 
\item Betrügereien bei den Highscores sollen automatisch erkannt/ersichtlich werden. 
\item Starten- und anschließendes Beenden muss in weniger als 45 Sekunden möglich sein. % !!! Besserer Wert? %
\item Speichern von Spielständen darf den Dialog mit dem Spieler nicht wesentlich verzögern. % !!! Besserer Wert? %

\end{enumerate}
